<p>给定一个整数数组 &nbsp;<code>nums</code>，处理以下类型的多个查询:</p>

<ol> 
 <li>计算索引&nbsp;<code>left</code>&nbsp;和&nbsp;<code>right</code>&nbsp;（包含 <code>left</code> 和 <code>right</code>）之间的 <code>nums</code> 元素的 <strong>和</strong> ，其中&nbsp;<code>left &lt;= right</code></li> 
</ol>

<p>实现 <code>NumArray</code> 类：</p>

<ul> 
 <li><code>NumArray(int[] nums)</code> 使用数组 <code>nums</code> 初始化对象</li> 
 <li><code>int sumRange(int i, int j)</code> 返回数组 <code>nums</code>&nbsp;中索引&nbsp;<code>left</code>&nbsp;和&nbsp;<code>right</code>&nbsp;之间的元素的 <strong>总和</strong> ，包含&nbsp;<code>left</code>&nbsp;和&nbsp;<code>right</code>&nbsp;两点（也就是&nbsp;<code>nums[left] + nums[left + 1] + ... + nums[right]</code>&nbsp;)</li> 
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>
["NumArray", "sumRange", "sumRange", "sumRange"]
[[[-2, 0, 3, -5, 2, -1]], [0, 2], [2, 5], [0, 5]]
<strong>输出：
</strong>[null, 1, -1, -3]

<strong>解释：</strong>
NumArray numArray = new NumArray([-2, 0, 3, -5, 2, -1]);
numArray.sumRange(0, 2); // return 1 ((-2) + 0 + 3)
numArray.sumRange(2, 5); // return -1 (3 + (-5) + 2 + (-1)) 
numArray.sumRange(0, 5); // return -3 ((-2) + 0 + 3 + (-5) + 2 + (-1))
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= nums.length &lt;= 10<sup>4</sup></code></li> 
 <li><code>-10<sup>5</sup>&nbsp;&lt;= nums[i] &lt;=&nbsp;10<sup>5</sup></code></li> 
 <li><code>0 &lt;= i &lt;= j &lt; nums.length</code></li> 
 <li>最多调用 <code>10<sup>4</sup></code> 次 <code>sumRange</code><strong> </strong>方法</li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>设计 | 数组 | 前缀和</details><br>

<div>👍 568, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.gitee.io/article/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.github.io/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[数据结构精品课](https://aep.h5.xeknow.com/s/1XJHEO) 和 [递归算法专题课](https://aep.xet.tech/s/3YGcq3) 限时附赠网站会员！**



<p><strong><a href="https://labuladong.github.io/article/slug.html?slug=range-sum-query-immutable" target="_blank">⭐️labuladong 题解</a></strong></p>
<details><summary><strong>labuladong 思路</strong></summary>

## 基本思路

> 本文有视频版：[前缀和/差分数组技巧精讲](https://www.bilibili.com/video/BV1NY4y1J7xQ)

标准的前缀和问题，核心思路是用一个新的数组 `preSum` 记录 `nums[0..i-1]` 的累加和，看图 10 = 3 + 5 + 2：

![](https://labuladong.github.io/pictures/差分数组/1.jpeg)

看这个 `preSum` 数组，如果我想求索引区间 `[1, 4]` 内的所有元素之和，就可以通过 `preSum[5] - preSum[1]` 得出。

这样，`sumRange` 函数仅仅需要做一次减法运算，避免了每次进行 for 循环调用，最坏时间复杂度为常数 `O(1)`。

**详细题解：[小而美的算法技巧：前缀和数组](https://labuladong.github.io/article/fname.html?fname=前缀和技巧)**

**标签：前缀和**

## 解法代码

提示：🟢 标记的是我写的解法代码，🤖 标记的是 chatGPT 翻译的多语言解法代码。如有错误，可以 [点这里](https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/issues/1113) 反馈和修正。

<div class="tab-panel"><div class="tab-nav">
<button data-tab-item="cpp" class="tab-nav-button btn " data-tab-group="default" onclick="switchTab(this)">cpp🤖</button>

<button data-tab-item="python" class="tab-nav-button btn " data-tab-group="default" onclick="switchTab(this)">python🤖</button>

<button data-tab-item="java" class="tab-nav-button btn active" data-tab-group="default" onclick="switchTab(this)">java🟢</button>

<button data-tab-item="go" class="tab-nav-button btn " data-tab-group="default" onclick="switchTab(this)">go🤖</button>

<button data-tab-item="javascript" class="tab-nav-button btn " data-tab-group="default" onclick="switchTab(this)">javascript🤖</button>
</div><div class="tab-content">
<div data-tab-item="cpp" class="tab-item " data-tab-group="default"><div class="highlight">

```cpp
// 注意：cpp 代码由 chatGPT🤖 根据我的 java 代码翻译，旨在帮助不同背景的读者理解算法逻辑。
// 本代码已经通过力扣的测试用例，应该可直接成功提交。

class NumArray {
    // 前缀和数组
private:
    vector<int> preSum;

public:
    /* 输入一个数组，构造前缀和 */
    NumArray(vector<int>& nums) {
        // preSum[0] = 0，便于计算累加和
        preSum.resize(nums.size() + 1);
        // 计算 nums 的累加和
        for (int i = 1; i < preSum.size(); i++) {
            preSum[i] = preSum[i - 1] + nums[i - 1];
        }
    }

    /* 查询闭区间 [left, right] 的累加和 */
    int sumRange(int left, int right) {
        return preSum[right + 1] - preSum[left];
    }
};
```

</div></div>

<div data-tab-item="python" class="tab-item " data-tab-group="default"><div class="highlight">

```python
# 注意：python 代码由 chatGPT🤖 根据我的 java 代码翻译，旨在帮助不同背景的读者理解算法逻辑。
# 本代码已经通过力扣的测试用例，应该可直接成功提交。

class NumArray:
    # 前缀和数组
    def __init__(self, nums: List[int]):
        self.preSum = [0] * (len(nums) + 1)
        for i in range(1, len(self.preSum)):
            self.preSum[i] = self.preSum[i - 1] + nums[i - 1]
    
    # 查询闭区间 [left, right] 的累加和
    def sumRange(self, left: int, right: int) -> int:
        return self.preSum[right + 1] - self.preSum[left]
```

</div></div>

<div data-tab-item="java" class="tab-item active" data-tab-group="default"><div class="highlight">

```java
class NumArray {
    // 前缀和数组
    private int[] preSum;

    /* 输入一个数组，构造前缀和 */
    public NumArray(int[] nums) {
        // preSum[0] = 0，便于计算累加和
        preSum = new int[nums.length + 1];
        // 计算 nums 的累加和
        for (int i = 1; i < preSum.length; i++) {
            preSum[i] = preSum[i - 1] + nums[i - 1];
        }
    }

    /* 查询闭区间 [left, right] 的累加和 */
    public int sumRange(int left, int right) {
        return preSum[right + 1] - preSum[left];
    }
}
```

</div></div>

<div data-tab-item="go" class="tab-item " data-tab-group="default"><div class="highlight">

```go
// 注意：go 代码由 chatGPT🤖 根据我的 java 代码翻译，旨在帮助不同背景的读者理解算法逻辑。
// 本代码已经通过力扣的测试用例，应该可直接成功提交。

type NumArray struct {
    preSum []int
}

/* 输入一个数组，构造前缀和 */
func Constructor(nums []int) NumArray {
    // preSum[0] = 0，便于计算累加和
    preSum := make([]int, len(nums)+1)
    // 计算 nums 的累加和
    for i := 1; i < len(preSum); i++ {
        preSum[i] = preSum[i-1] + nums[i-1]
    }
    return NumArray{preSum}
}

/* 查询闭区间 [left, right] 的累加和 */
func (this *NumArray) SumRange(left int, right int) int {
    return this.preSum[right+1] - this.preSum[left]
}
```

</div></div>

<div data-tab-item="javascript" class="tab-item " data-tab-group="default"><div class="highlight">

```javascript
// 注意：javascript 代码由 chatGPT🤖 根据我的 java 代码翻译，旨在帮助不同背景的读者理解算法逻辑。
// 本代码已经通过力扣的测试用例，应该可直接成功提交。

/**
 * @param {number[]} nums
 */
var NumArray = function(nums) {
    // 前缀和数组
    this.preSum = [];
    // preSum[0] = 0，便于计算累加和
    this.preSum[0] = 0;
    // 计算 nums 的累加和
    for (let i = 1; i <= nums.length; i++) {
        this.preSum[i] = this.preSum[i - 1] + nums[i - 1];
    }
};

/** 
 * @param {number} left
 * @param {number} right
 * @return {number}
 */
NumArray.prototype.sumRange = function(left, right) {
    return this.preSum[right + 1] - this.preSum[left];
};
```

</div></div>
</div></div>

**类似题目**：
  - [304. 二维区域和检索 - 矩阵不可变 🟠](/problems/range-sum-query-2d-immutable)
  - [剑指 Offer II 013. 二维子矩阵的和 🟠](/problems/O4NDxx)

</details>
</div>

